(engine撚入)其實點揾一件物件表面積?

例如我有一枝筆，有咩方法知佢表面積?
唔好同我話surface integral，連個equation都唔知點in
利申認真討論，有冇engine 佬解答

筆都好規律架啦wo
圓型攤開係一幅長方型
六角型就六幅長方型

加個圓錐筆尖 圓型擦膠

利申 phy 讀到中三

搵間尺度

利申：Engine Major

都係畫返個1:1 model 用software 度囉
例如solidworks / proE
如果你問背後原理就大部份都係finite element
即係將d 面分成好多個細三角形
然後加埋d 三角形既面積
三角形越分得細就越接近實數

例如呀ching
我比個水龍頭你你點搞
同埋take 佢六角形只係approximation，個圓圓地既頭都冇計到，除左自己9估有冇準的既方法

好似3d scanning 咁?原來如此

水果力刨皮再計

用 surveying tool啲 3D scanner 都準呀.
BIM工程師/archi畫3D模型都有機會用到scanner, 誤差可以以收集大量data mitigate

岩，一切都係三角形

其實印係1cm*1cm格仔到 再計格仔唔得咩

我指緊上面提個個水龍頭

3d scanning

水果力～？